【StealJob】月入達10萬 想做測量師 必須知道的入行攻略

SJ 前言：做Surveyor，其實係非常專的一個專業，尤其在香港呢個人煙密集社會，測量師的角色對蓬勃的地產行業可謂非常重要。今次SJ請來測量界前輩同各位SJ讀者分享下入行攻略。歡迎自用及Share俾其他想入行做Survey的朋友仔！

近年大學畢業生的薪酬水平整體不高，部分行業扣除通漲更有下跌趨勢。筆者雖然已退休，但仍有留意社會情況和業界行程，發現近年不少年青人都對前途感到迷茫。

其實年青人應好好考慮一下投身測量行業。測量行業分為六個不同組別，分別為建築測量、產業測量、土地測量、工料測量、規劃及發展和物業設施管理，從業員一般會選擇專注於一至兩個組別發展。筆者早前就推介了兩位分別正考慮前途的文憑試準考生，以及事業碰上樽頸位正打算轉行的年青人往這行發展。

這行的優勢包括眾多短中期及長期的利好因素。短中期而言，隨着政府近年加大力度起樓，此行業在可見的將來需求甚大，年青人可確保入行後擁有高而穩定的發展和收入。

此行業更是「進可攻退可守」，要有穩定的工作時間以及晉升，可以入職政府體系；要想拼博一下，趁後生多賺一些，則可以入職私人機構。

例如建築測量，一般入行的月薪約1.5至1.8萬元，；一般在畢業後約三至四年可以考取測量師資格，測量系學生畢業後若入職政府見習測量師，每月津貼達$20,980。成功考獲測量師資格後，可成為助理屋宇測量師，月薪升至2.5萬。累積一定經驗後更可成為正式測量師，起點達總薪級表第30點，即$56,755，頂薪可高達十萬元以上。在私人市場，執業測量師月入起薪更高達約三萬多元；高級測量師還可升為副董事或董事，晉升前景甚佳。

要成為專業測量師，就要加入香港測量師學會，也是香港政府唯一承認的測量專業組織。根據該會的資料，會員可選擇不同的專業範疇考取相關的專業評核試。申請人須取得認可學歷，然後加入學會成為見習測量師，及參加本學會有關組別的專業評核試；此外，見習測量師須通過按入會途徑制定的在職培訓時間，及須符合其他有關評估。

有意加入者，首先要完成修讀由香港測量師學會認可的大學測量專業學位課程，然後還要在職專業工作實習 (不少於440工作天)以及延續專業知識發展進修 (不少於40小時)，最後再通過兩次相關的面試。第一次考試內容是實戰測量考核、簡報和問答環節，而第二次面試是考核考生的專業能力、專業操守及對測量專業的廣泛認知度。

不少年青人對測量師學位卻步，皆因行內專業知識甚多，學習及溫習要花費甚多時間，初入職後還要花時間考取專業牌照。但修讀測量行業，絕對是值得投資的先苦後甜學科。

即使未考取專業資格，畢業生入職薪酬已達兩萬元，而且由於行內需求大，獲得數年工作經驗後，透過跳槽獲取更高的薪酬。目前大學畢業生整體起薪點近年停滯不前，而許多行業都晉升前景暗淡，測量師行業無疑是具吸引力的選擇。

垃圾科 咪撚信

成功例子：
梁振英，大紫荊勳賢，GBS，JP，生於香港，籍貫山東省威海市，現任全國政協副主席，香港特別行政區第4任行政長官，也是前香港特別行政區行政會議非官守成員召集人，產業測量師，香港測量師學會前會長及戴德梁行亞太區前主席。

KongU收27分仲垃圾?咁其他科係咪野?

咪撚信,呃鳩人
條友開咗好多垃圾post吹奏,唔信可以起佢底

最近無人讀? 做乜要請打手吹奏咁慘

工程最近少打水，係咁比人追擊

邊間大判要qs落場砌咁好笑

有d閪判，engine 唔夠人/叫唔到人都要落手做，成個行業都係咁

「累積一定經驗後更可成為正式測量師，起點達總薪級表第30點，即$56,755」

脫左節 幾多年前嘅Pt30？

測量師是城市發展的基石 對於香港繁榮穩定舉足輕重

fg都無50K，不了

LM 學野

除左入政府做垃圾
工程都係俾狗做 六天工作

一般在畢業後約三至四年可以考取測量師資格，測量系學生畢業後若入職政府見習測量師，每月津貼達$20,980。成功考獲測量師資格後，可成為助理屋宇測量師，月薪升至2.5萬.

今年好似已經66k定70k
with allowance

低能

講真, 做建築工程不如做it

Push